廣義的支那,其實也包括越南、泰國、寮國、緬甸、不丹

廣義的支那,其實也包括越南、泰國、寮國、緬甸、不丹這些支那語族的國家。
支那是屬於語言學和民族學的學術用詞,跟雅利安、日耳曼的意思是一樣的,支那也可以叫做支那中國、支那越南、支那泰國、支那寮國、支那緬甸、支那不丹。要是將來被支那中國所非法侵占的西藏(吐番)脫離中國的控制而獨立後,可以稱它作支那藏國(支那吐番)即可。
支那一詞本來就沒有什麼歧視性的稱呼,因為日本軍國主義的法西斯政權侵略中國,將支那一詞給攪臭了才會如此。

本末倒置 唔係支那中國人搞到個朵臭曬咩

舊地圖上個度唔係叫印度支那咩

話之你
總之依加支那得一個意思

歷史上黎講佢錯唔哂

越南,泰國邊係漢藏語系

越南曾經係漢字文化圈
喃字都係參考漢字

以上全非漢藏語系

漢字其實類似於拉丁字母，中華文明就類似基督教羅馬文明